【聯合國改選】菲律賓索馬里獲議席 人權理事會被批引狼入室

聯合國人權理事會周五改選18席，菲律賓、索馬里、厄立特里亞等多個人權聲名狼籍的國家竟然高票當選，震驚國際社會。人權組織指摘理事會引狼入室削弱公信力，美國駐聯合國大使黑利亦批評理事會自毀長城，反映美國今年6月退會的決定正確。

聯合國人權理事會共有47席，周五改選當中18席，任期由2019年至2022年。由於今年採取新的協商機制，參選國必須事前取得所在選區的同意，因此18席空缺就只有18國參選，變相排除所有競爭，結果近年人權狀況令人側目的菲律賓、喀麥隆、巴林、索馬里、孟加拉和厄立特里亞等順利當選。

聯合國人權理事會章程列明，只要有1/3成員要求，理事會就可以開會討論世界上任何違反人權的情況或商討應對人道危機。當投訴成立，理事會亦會調查違反人權的指控。

可是，近年越來越多人權記錄差的國家佔據理事會議席，例如阿富汗、安哥拉、中國、剛果民主共和國、盧旺達，如今再加上菲律賓、厄立特里亞等國，未來理事會在人權問題上能夠發揮多少作用，着實令人懷疑。

「人權監察」駐聯合國幹事夏博諾（Louis Charbonneau）形容改選結果是「荒謬」，斥之為「對選舉的衊視」。美國駐聯合國大使黑利亦炮轟理事會「再次讓聲名狼籍的國家自動當選，連準則也匱乏，實際是自毀長城，突顯美方退出是正確的決定。」

美聯社/法新社

哇 公然話菲律賓人唔係人 係狼係畜生

事實唔好講出口嘛